<transcript>
    <question>Alors pour commencer est ce que tu pourrais me présenter ta situation familiale durant l’enfance?</question>
	<answer>(tousse ) euh oui euh 
		<father>mon père travaillait le soir</father> 
		<mother>donc j’étais surtout élevée par maman</mother> 
		<father>j’voyais mon père surtout la fin de semaine</father> 
		j’ai rarement été en contact avec mon frère vu qu’il a six ans de plus que moi donc, on fréquentait pas la même école, on était pas dans l’même milieu euh…
		on a déménagé quand j’avais dix ans j’peux juger quand même que j’ai eu une enfance quand même bien,
		<mother>j’ai toujours eu un peu de conflit avant avec ma mère mais euh,</mother> 
		<father>ça c’est toujours très bien passé avec mon père.</father> 
	</answer>
	<question>OK pis donc tes parents sont pas divorcés?</question>
	<answer>Non mes parents sont toujours mariés ensemble.</answer> 
	<question>OK pis euh donc t’es la plus jeune?</question>
	<answer>Ouais</answer>
	<question>Pis euh, de façon générale quel genre de relation t’avais avec ton frère quand t’étais p’tite?</question>
	<answer>Euh j’dirais pas mal inexistante (rire gêné) mon frère a toujours eu une aversion envers moi euh parc’qu’ma mère
		<mother>je dois l’avouer maman elle ne cachait pas ses pensées, elle m’a préféré à mon frère parce que j’étais plus sage à l’école, j’étais meilleure à l’école,</mother> 
	mon frère ayant des difficultés d’apprentissage le voyait, me voyait un peu comme une compétition mais... moi j’l’aimais bien y’a eu quelques belles fois que j’me rappelle que j’ai passé avec lui, mais j’sais pas il y a vraiment très peu il était pas mal renfermé sur lui même aussi.
	</answer>
	<question>OK et euh, on en a parlé un p’tit peu tantôt mais quel genre de relation t’avais avec ta mère durant ton enfance?</question>
	<answer>
		<mother>Avec maman c’était un peu tendu j’me souviens toujours pendant l’été euh, on avait beaucoup de difficultés à se, à communiquer, t’sais elle me voyait un peu comme un enfant modèle alors que j’voulais pas qu’elle m’voit comme ça (se racle la gorge) elle parlait à tout le monde comme quoi j’étais belle, fine et la meilleure dans tout mais elle me dit jamais elle, me disait à moi, elle disait tout l’temps aux autres mais… elle m’valorisait jamais quand j’étais plus jeune donc c'était un peu tendu avec ma mère.</mother>
	</answer>
	<question>D’accord pis est ce que tu as un exemple pour qualifier ta relation avec ta mère?</question>
	<answer>
		<mother>Hum… (silence) c’est un peu difficile parc’que c’est plus un sentiment intérieur, j’ai jamais vraiment parlé de ça avec ma mère… et… heu, j’me rappelle de fois où, des gens heu, que j’connaissais a peine me disaient des choses sur moi que j’voulais pas j’disais nan maman ça reste secret, ça reste dans la famille la on rentre dans des, des  personnes vraiment très extérieures, des collègues de travail à ma mère qui savent des choses sur moi que j’, qu’j’sais pas nécessairement alors qu’c’est ma mère qui parle a tout le monde de ces choses là…c’est tout, c’est vraiment ce qu’j’me rappelle de plus heu…</mother>
	</answer>
	<question>OK, pis quel genre de relation t’avais avec ton père durant ton enfance?</question>
	<answer>
		<father>Avec mon père, t’sais j’le voyais pas souvent parc’qu’il travaillait le soir (se racle la gorge) mais on essayait d’avoir quand même une très bonne relation pour des caractères quand même assez similaires, donc on a des gouts aussi très similaires. Les peu de fois qu’j’l’voyais, on essayait de vraiment bien s’entendre, de heu, de faire des activités plaisantes ensemble.</father>
	</answer>
	<question>Hum, pis encore là est ce que t’as un exemple pour qualifier votre relation?</question>
	<answer>
		<father>Heu, oui j’en ai quand même, c’est un mais qui, qui  r’venait souvent, c’est quand j’étais plus jeune, heu, vue qu’mon père travaillait le soir il arrivait vers onze heure et demi, minuit à la maison pis vu qu’tout le monde était couché il écoutait un peu la télévision avant d’aller s’coucher et moi (se racle la gorge) j’m’levais systématiquement à minuit, jm’l’vais, j’allais m’asseoir dans le salon avec lui puis on parlait de, de  n’importe quoi, de tout c’qui passait à la télé en général c’est soit des nouvelles ou des films euh, explicites et vue qu’j’étais un bas age mon père mettait pas les films explicites donc il mettait les nouvelles et il m’expliquait la politique, il m’expliquait les autres religions, il m’expliquait tout qu’est ce qui passait à la télévision pour que j’comprenne qu’est ce qui se passait.C’était pas mal des moments, c'était vraiment les moments qu’ j’étais vraiment le plus proche de mon père.</father>
	</answer>
	<question>Pis comment tu t’sentais dans ces moments la?</question>
	<answer>
		<father>Hum, j’me sentais gaie, j’me sentais just…. Pas en paix mais… j’avais une complicité avec mon père que j’ai toujours aimée donc, j’me sentais juste bien souvent ça s’finissait que j’m’endormais dans ses bras donc, il me ram’nait dans mon lit mais euh… on s’… j’me sentais paisible, juste peu de soucis, peu de tracas, j’étais juste bien.</father>
	</answer>
	<question>OK et euh est ce qu’il y a eu des séparations avec tes parents qui t’ont marquées quand t’étais p’tite?</question>
	<answer>
		<father>Séparations comme partir une semaine ? euh…</father><mother>Séparations comme partir une semaine ? euh…</mother>
	</answer>
	<question>Ouai ou sinon ça peut être par exemple à la garderie euh… des séjours dans les camps de vacances… peu importe… </question>
	<answer>Euh bein j’me rappelle de une, j’étais supposée partir une fin de semaine à [lieu] avec euh, une de mes amies, j’avais p’tet euh 7 ans, c'était la 1ere fois que je partais une fin de semaine loin de mes parents et euh… au coin de rue j’ai tapé une crise, et j’ai pas voulu partir, j’ai… même la, la mère de mon amie il a fallu qu’elle vienne me r’conduire chez moi pis j’ai, j’ai jamais voulu partir.<father>Heu l’année après, j’suis r’partie avec un autre ami pis la bah j’suis partie toute une semaine pis ça c’est bien passé, j’ai eu beaucoup de plaisir mais j’m’ennuyais quand même un peu, surtout d’mon père.</father></answer>
	<question>OK pis la 1ere fois bin celle quand t’avais 7ans comment tu t’sentais à ce moment la?</question>
	<answer>J’me sentais perdue, j’avais un sentiment de pas savoir ou j’m’en allais euh (se racle la gorge) pas capable de m’controler surtout peur qu’il y ait quelque chose, que j’revois plus mes parents ou que eux me r’voient plus ou quelque chose comme ça, pis vu qu’c’etait quand même la première fois j'étais souvent partie avec mes pa… en vacances mais avec mes parents toujours , c’était la première fois que j’partais seule c’est vraiment, j’avais jamais connu, c’était la première fois qu’j’allais vers l’inconnu toute seule, d’habitude j’avais toujours quelqu’un qui v’nait avec moi donc là j’étais un peu, heu, déboussolée.</answer>
	<question>Hum, OK, pis est ce qu’il y a eu des séparations avec ton frère qui t’ont marqué?</question>
	<answer>Heu… (silence)non, non , bin la seule ce serait quand mes parents ont décidés que mon frère était assez grand pour partir de la maison  (rires) pis euh, vu qu’j’ai jamais eu vraiment une bonne relation avec lui c’est juste que au lieu de le voir une fois par semaine bah je l’voyais pu !Donc c’est ça ! vu qu’j’ai jamais eu vraiment de relation avec lui, disons j’ai eu des amis mais avec lesquels j’étais plus proche que mon frère donc pour moi c’est quasiment un cousin qui passait de temps en temps et qui s’en allait après.Sinon c’est pas grave, sinon j’en ai pas eu vraiment.</answer>
	<question>Et est ce qu’il t’est arrivé de perdre un proche durant ton enfance ?</question>
	<answer>Oui, j’ai perdu deux oncles et une tante.</answer>
	<question>OK, t’avais quel âge?</question>
	<answer>Heu, ma tante c'était la première personne que j’ai perdu j’avais… 6, 7 ans à peu près, ça été quand même assez pénible ça a été la première fois que… j’ass… à part mes animaux de compagnie que j’assistais vraiment à une mort heu… de quelqu’un auquel j’tenais beaucoup c’était disons ma tante bonbon que tout le monde apprécie pis elle est partie quand même assez soudainement, c’est une mort d’un anévrisme donc euh ça a pris 5 minutes pis…elle est morte, c'était fini on était quand même assez troublé par ça. Mes deux autres oncles , les autres sont morts de cancer donc ça a été quand même assez long et pénible j’étais quand même un peu plus vieille donc on parle de 12 ans pour un et 15 ans pour l’autre donc j’avais quand même la notion de mort j’savais c’était quoi  mais ça a vraiment été ma tante que ça a été très pénible bah à supporter surtout de, d’essayer de comprendre que maintenant c’est fini on la voit plus, le pourquoi du comment je m’rappelle tout c’que tu dois comprendre.</answer>
	<question>Hum pis ta tante c’était la sœur de ta mère ou d’ton père?</question>
	<answer>C’était la sœur de mon père.</answer>
	<question>OK pis tes oncles c’étaient les frères de…</question>
	<answer>Heu , le.. heu , celui quand j'suis morte à 15 ans enfin que lui est mort quand j’avais 15 ans heu, c’était un frère à mon père l’autre c’était le mari d’une de ses sœurs. Mais on était quand même assez proche c’était heu, le mec de sa sœur c’était euh (se racle la gorge) une famille où on allait souvent. Dans ma famille, il y a deux familles, deux maisons où on va, celle de ma tante que son mari est décédé pi la mienne donc la famille s’est réunie.Mon oncle, mon autre oncle heu je l’appréciais beaucoup parce qu'il me montrait des trucs pour me défendre toute seule parce j'ai jamais été très grosse donc j’avais un peu de difficultés et lui était gardien de prison, il mesurait six, sept pieds donc il, j'l'appréciais beaucoup mais avec le temps mais il habitait en Gaspésie à la fin donc euh…p'tet 3 ans en Gaspésie j'le voyais plus mais je l’appréciais quand même beaucoup.</answer>
	<question>Comment t’as réagi ces deux fois la?</question>
	<answer>Bin c’est sur que ça a quand même touché beaucoup mais vu qu’ils sont morts tous les deux d’un cancer euh le mari de ma tante, ça lui a pris deux ans avant qu’il meurt pis il souffrait quand même beaucoup, en dernier euh… les deux derniers mois il s’accrochait pour vivre donc on espérait presque qu’il parte pour qu’il arrête de souffrir, il était sous la morphine pis il avait mal c’était le cancer des intestins.Alors mon autre oncle lui quand il est mort bon bin vu que je voyais pas beaucoup il est mort en Gaspésie pis euh… euh… lui c’est plus l’après mort qui était difficile, ça a été de le voir dans son cercueil parce qu’on parle d’un homme qui faisait six, sept pieds, qui pesait 300 livres et qui a perdu 150 livres après son cancer c’est plutôt l’image, la dernière image que j’ai de lui dans son cercueil qui était assez éprouvante mais sa mort en temps que telle ça a duré 6 mois c’était un cancer du pancréas donc il souffrait quand même beaucoup donc on espérait presque qu’il parte le plus vite possible…</answer>
	<question>Hum hum… Pis est c’qu’il y a eu d’autres décès de personnes importantes pour toi?</question>
	<answer>Non à part mes animaux de compagnie j’ai plus eu d’autres décès, j’étais chanceuse quand même d’en avoir peu avec la grandeur de famille que j’ai, j’ai été chanceuse d’en avoir peu.</answer>
	<question>OK,  Et en règle générale comment se passait les disputes entre toi et tes parents quand t’étais p’tite?</question>
	<answer>
		<father>Heu, c’était plutôt rare qu’il y ait des disputes, j’étais quand même assez renfermée sur moi même et vu qu’j’voyais pas souvent mon père, on essayait de pas chicaner pis autrement j’savais manipuler ma mère donc euh… j’avais pas mal c’ que j’voulais mais j’étais quand même assez calme donc j’faisais pas mal qu’est c’qu’on m’disait donc c’était rare qu’y ait des disputes, les disputes chez moi étaient surtout sur mon frère c’était mon frère qui avait le plus de problèmes donc mes parents étaient surtout concentrés sur lui quand il y avait des disputes. Moi c’était plus des punitions que des disputes mais j’.. j’faisais mes punitions puis y’avait pas de problèmes.</father><mother>Heu, c’était plutôt rare qu’il y ait des disputes, j’étais quand même assez renfermée sur moi même et vu qu’j’voyais pas souvent mon père, on essayait de pas chicaner pis autrement j’savais manipuler ma mère donc euh… j’avais pas mal c’ que j’voulais mais j’étais quand même assez calme donc j’faisais pas mal qu’est c’qu’on m’disait donc c’était rare qu’y ait des disputes, les disputes chez moi étaient surtout sur mon frère c’était mon frère qui avait le plus de problèmes donc mes parents étaient surtout concentrés sur lui quand il y avait des disputes. Moi c’était plus des punitions que des disputes mais j’.. j’faisais mes punitions puis y’avait pas de problèmes.</mother>
	</answer>
	<question>OPis est ce que tu te souviendrais d’un exemple de dispute par rapport à toi?</question>
	<answer>
		<father>Par rapport à moi… nan j’sais même pas, nan c’était vraiment pas assez fréquent pour que j’me rappelle que… d’une dispute avec mes parents.</father><mother>Par rapport à moi… nan j’sais même pas, nan c’était vraiment pas assez fréquent pour que j’me rappelle que… d’une dispute avec mes parents.</mother>
	</answer>
	<question>Pis euh dans les fois qu’est arrivé est ce que tu dirais qu’ca s'passerait dl’a même façon avec ta mère qu’avec ton père?</question>
	<answer>
		<father>Non parce que c’est mon père quand même qui a toujours été plus strict que ma mère donc pis euh… il, il est quand même très doux donc il aime pas monter la voix mais euh quand il dit quequ’chose on écoute (rire).</father><mother>Mais avec ma mère elle elle crie facilement mais jamais après moi c’est, elle va nous montrer qu’elle est en désaccord, qu’elle est pas de bonne humeur mais elle criera pas. Il y a pas vraiment de disputes comme on peut voir a la télévision de, de tout le monde qui crie ça j’ai déjà vu dans la famille de mon copain, chez moi ça arrivait vraiment jamais. Si ça arrivait mes parents s’arrangeaient pour qu’on soit pas la, si y avait une dispute entre eux mais vraiment envers moi, j’peux même pas me rappeler comment ça se passe.</mother>
	</answer>
	<question>OK et euh… comment tu penses que tes parents te trouvaient par rapport à la discipline?</question>
	<answer>
		<mother>Hum… (silence) j’écoutais quand même assez bien, c’est sur que vu que ma mère me prenait pour un enfant modèle, c’était surtout à l’école que je désobéissais pis j’ram’nais des punitions, des choses à faire signer.Ma mère elle aimait pas ça mais c’est elle qui était obligée de les signer parce que mon père travaillait le soir donc… mon père l'apprenait rarement mais euh à la maison j’écoutais quand ma mère c’était pas… le plus difficile c’était l’heure du coucher, </mother><father>j’avais des difficultés à m’endormir mais euh… j’dirais qu’est quand même comme tous les enfants qui ont des difficultés à s’endormir, je jouais avec mes doudous j’finissait par m’endormir dans la pile pis de temps en temps il y avait juste mon père à la fin de semaine qui disait bon il est assez tard lolo c’est fini tu t’couches tôt. C’est pas mal ça mais bon niveau obéissance j’étais assez… ça me dérangeais pas d’obéir à mes parents donc euh c’était bien.</father>
	</answer>
	<question>OK et euh, est ce qu’il y a eu des moments durant ton enfance pendant lesquels, pour une raison quelconque tes parents étaient peu disponibles pour toi?</question>
	<answer>
		<father>Bin ça c’est sur mon père vu qu’il travaillait le soir j’le voyais pas, j’le voyais des fois 5 minutes le matin et 5 minute dans la nuit, donc euh c’est sur que si j’avais à me confier à mon père, j’avais pas grand temps dans la journée.mon père trouvait toujours pour qu’il soit remplacé pendant les vacances mais euh….Il y avait juste les fois où l’hiver comme mon père travaillait le soir que il m’manquait un parent mais j’avais toujours quelqu’un que j’pouvais d’mander de l’aide.</father><mother>Ma mère était quand même très disponible puisque c’est elle qui était la en permanence avec nous mais à la fin de semaine j’avais mes deux parents et l’été j’avais mes peux parents, Il y avait juste les fois où l’hiver comme mon père travaillait le soir que il m’manquait un parent mais j’avais toujours quelqu’un que j’pouvais d’mander de l’aide.</mother>
	</answer>
	<question>Hum hum et comment  tu te sentais disons les fois où c’était moins euh, t’étais moins…</question>
	<answer>
		<father>Bah c’est sur que vue que je suis proche de mon père j’me sentais comme s’il me manquait toujours quelque chose parce que vu que j’ai pas la même mentalité qu’ma mère des fois si</father>j’avais besoin d’une belle discussion que se soit pour des devoirs ou des choses sentimentales j’aimais beaucoup discuter,<mother>m’confier à ma mère parce qu’elle a pas la même mentalité, elle a une mentalité un peu plus euh…. J’dirais vieille, elle a la mentalité de sa mère à elle et c’est une mentalité assez dure que on , on peut difficilement s’tromper. Donc euh… donc des fois j’me sentais un peu déboussolée, il me manquait quelqu’un pour me confier, pour pouvoir aller parler, pour pouvoir avoir des conseils.</mother>
	</answer>
	<question>OK et est ce que tu as le souvenir d’une fois où t’étais souffrante ou malade pendant l’enfance?</question>
	<answer>Heu oui j’me rappelle quand j’étais quand même assez jeune autours de l’âge… ça j’pourrais pas l’dire non pas vraiment….  5 ou 6 ans à peu près,  je faisais des amygdalites ? à répétition j’me suis retrouvée à l'hôpital plus d’une fois à cause de ça</answer>
	<question>Pis comment tes parents réagissaient à ces fois là?</question>
	<answer>
		<mother>Bah en général ils étaient quand même assez attentionnés, j’avais le droit à de la crème glacée, c’était bon (rires). Mais euh mes parents étaient très inquiets parce que à cause de ça j'arrêtais de respirer la nuit donc, ils étaient quand même beaucoup à mon chevet et ils s’assuraient que j’r’espire ce qui quand même assez important mais euh une fois ça a été réglé et puis c’est parti.</mother><father>Bah en général ils étaient quand même assez attentionnés, j’avais le droit à de la crème glacée, c’était bon (rires). Mais euh mes parents étaient très inquiets parce que à cause de ça j'arrêtais de respirer la nuit donc, ils étaient quand même beaucoup à mon chevet et ils s’assuraient que j’r’espire ce qui quand même assez important mais euh une fois ça a été réglé et puis c’est parti.</father>
	</answer>
	<question>OK et euh, t’en as déjà parlé brièvement mais est ce qu’il y a eu des changements de situations importantes dans ton enfance?</question>
	<answer>
		<father>Euh on a déménagé quand j’avais 10 ans pis un an et demi après mon père est tombé de mal permanent donc ça a fait quand même des gros changements dans la maison, c’est vraiment les plus gros changements qu’y ait eu ça a été vraiment le déménagement on est partit de chez [zone géographique] maison neuve pour s’en aller à [ville] donc ça a fait quand même un choc culturel j’pourrais dire c’est presque partir du centre ville pis se ramasser en banlieue. Mais ça a été quand même plaisant, j’ai aimé beaucoup le milieu c’est beaucoup plus calme, j’m’étais faite des amis quand même assez vite pis quand mon père est tombé de haut bah ça a vraiment fait un changement, très bénéfique dans ma vie parc’j’pouvais l’voir plus souvent, j’pouvais vraiment discuter avec lui comme j’voulais, quand j’voulais fin, il était là. Ça j’ai vraiment apprécié comme changement.</father>
	</answer>
	<question>Pis t’avais environ 10 ans aussi?</question>
	<answer>Oui non peu après, vers 12 ans oui 11, 12 ans</answer>
	<question>OK pis quand t’as déménagé est ce que t’as changé d’école aussi?</question>
	<answer>Ouai vu que on est parti quand même de maisonneuve jusqu’à pouetautran J’ai changé d’école primaire euh en 5eme année j’étais dans une école en 6eme j’ai changé encore d’école mais c’était à 2 rues à côté. Âpres ça bah j’suis passée au secondaire.</answer>
	<question>Pis comment tu les as vécu les changements d’écoles?</question>
	<answer>(se racle la gorge) quand même assez bien parce que c’était courant dans ce coin là de changer d’école entre la 5ème et la 6ème parce que les deux écoles étaient pas d’la même taille donc on partait quasiment une trentaine. de l’école pour aller dans l’autre école pis après ça bah on se rejoignait tous pour aller à l’école secondaire qui était la même donc j’lai bien vécu parce que je suis partie avec toutes les amies que je m’était faite, on à changé d’école en même temps j’me suis faite aussi des nouveaux amis en rentrant à l’autre école que j’apprécie beaucoup et y’a certains que j’ai encore.</answer>
	<question>OK et euh… comment tu réagissais quand on te laissait face à des inconnus, des personnes inconnues?</question>
	<answer>Euh bah j’étais quand même assez distance, on m’avait appris « inconnu t’approches pas, tu parles pas » euh surtout mon oncle donc qui travaillait, qui était gardien de prison quand il me montrait à me défendre, il me montrait aussi euh qu’y a des personnes a qui on peut pas faire confiance surtout si on les connait pas donc euh on évite de parler à des inconnus, de voir des inconnus donc on évite d’aller voir les inconnus qui nous offrent des bonbons dans son manteau mais euh… j’avais pas peur des inconnus mais je m’approchais pas du tout quand les personnes s'arrêtant ou des choses comme ça.</answer>
	<question>OK pis sinon quand s’était disons des euh… des amis à tes parents ou des collègues de travail que tu rencontrais mais que tu connaissais pas comment tu réagissais ?</question>
	<answer>Bin euh, j’étais plutôt indifférente puisque c’était des inconnus pour moi mais c’était pas des inconnus pour mes parents donc euh ça me dérangeais pas d’aller les voir, mes parents en général me présentaient aux personnes pis après ça j’les laissais discuter j’men allais dans ma chambre. Mais j’avais pas peur de ses inconnus la parce que j’sais pas c’était des semi inconnus, c’était des inconnus pour moi mais pas mes parents donc la logique d’un enfant veut que si les parents connaissent la personne c’est moins un inconnu.</answer> 
	<question>Hum et tu te souviens d’un exemple de fois où tu étais face à un inconnu?</question>
	<answer>Hum… pas vraiment non. Non c’est arrivé quand même assez rarement, des fois aussi c’est des collègues de mes parents mais ça arrivait très peu souvent qu’il y ait des, des personnes venues comme çà à la maison.</answer> 
	<question>OK et euh dans des situations nouvelles ou inconnues comment tu réagissais?</question>
	<answer>Euh disons qu’suis bien dans mon cocon j’ai quand même un peu de difficultés à, à avancer, à aller dans les nouv… les nouveaux obstacles, une fois que l’obstacle est franchi j’ai aucun problème j’avance pis ça va très bien mais j’ai un peu de difficultés à faire le pas face à un obstacle, face à une nouvelle chose euh, j’aime bien mon confort, j’aime pas beaucoup changer donc euh… j’étais un peu craintive bah au niveau des changements ou des obstacles qui peuvent arriver.</answer>
	<question>OK et est ce que c’était comme ça aussi quand t’étais plus jeune?</question>
	<answer>Oui oui j’ai toujours été comme ça.</answer>
	<question>Est-ce que tu peux me citer un exemple?</question>
	<answer>(silence) Euh et bin d’ja juste les fois où il a fallu qu’je [fasse des indications] incompréhensible pour l’université, j’ai une inquiétude à le faire j’aimerai rester comme si ça pouvait toujours avancer euh, j’dirais être toujours dans la même école, avec les même personnes, dans le même milieu mais on avance, j’aurais aucun problème mais de changer de milieu j’ai beaucoup de difficultés donc j’ai l’faire parce que j’suis obligée mais avec une réticence.</answer>
	<question>OK et est ce que tu as déjà été en danger durant l’enfance?</question>
	<answer>Hum… quelle sorte de danger?</answer>
	<question>Bin dans une situation où toi tu te sentais en danger.</question>
	<answer>A part quand j’ai arrêté de respirer bébé non j’ai jamais aimé mettre ma vie en danger, faire des sports extrêmes ou des choses comme ça… euh… non… non…</answer>
	<question>Ok et maintenant je vais te proposer de parler des relations de couple que t’as connu.</question>
	<answer>Ok</answer>
	<question>Est-ce que tu te rappelles combien d’entre elles ont compté pour toi?</question>
	<answer>Une</answer>
	<question>Euh est ce que euh est ce que t’es encore avec cet….</question>
	<answer>Oui</answer>
	<question>Oui et donc selon toi est ce que l’un de vous deux est plus demandeur d’attention que l’autre?</question>
	<answer>Hum… (silence) je serais portée à dire que j’veux plus d’attention vu que… bin moi j’demande plus d’attention de lui et lui demande plus d’attention de tout le monde (rire) c’est un peu étrange. Si lui est dans un endroit public avec de personnes qu’il connaît moins ou certains de mes amis, des personnes comme ça, des personnes qui vont nous entourer et commencer à parler, il a besoin d’un peu plus d’attention. Ça s’est calmé avec les amis mais je constate que c’est un peu hyperactif , donc heu… il a un surplus d'énergie quand y a trop de monde mais ça se calme. Moi c’est vraiment envers lui. J’aime… vu que j’étais pas très proche de mon frère
		<father>qu’on père était pas souvent là</father>
		<mother>ma mère était assez distante,</mother>
		j’aime avoir un peu d’attention d’une personne que j’aime. J’aime être proche, être dans mon cocon euh bien emmitouflée… ouais j’aime ça.
	</answer>
	<question>OK pis comment il réagit généralement à ça?</question>
	<answer>Il aime ça (rire) il aime ça, ça le dérange pas et puis il aime ça me donner de l’attention.</answer>
	<question>OK et euh pendant votre relation est ce qui t’ai arrivé de traverser une épreuve difficile en dehors du couple?</question>
	<answer>
		<partner>Hum… (silence)  oui et non… euh… moi j’ai trouvé quand même ça difficile pour moi mais une autre personne va dire que c’est , c’est ridicule euh… j’ai failli faire euthanasier mon chien euh… quand j’suis rentrée en 6ème … il est tombé dans l’escalier pis il a des discales depuis et il a failli être paralysé. (Tousse) il était quand même très souffrant, il était couché et puis il hurlait c’était assez éprouvant à voir mais euh voilà ça a été vraiment la seule fois.</partner>
	</answer>
	<question>OK pis euh comment ton copain il s’comportait envers toi à c’moment la?</question>
	<answer>
		<partner>Heu… c’est vraiment la seule fois où j’ai reproché… il a jamais eu d’animaux de compagnie donc… euh… lui voyait pas l’intérêt qu’javais face à mon chien mais ça j’lui avais dit qu’c’était quand même important, j’lui avais expliqué maintenant il comprend, il aime autant mon chien que moi pis on a aussi des animaux de compagnie à nous maintenant, des chats, [des mangeurs de poissons et un zoo] ?! mais cette fois là ça a été quand même assez dure parce il était froid, il passait juste sur le chien il disait c’est pas grave si il meure, ça va être fini c’est tout mais quand je lui ai expliqué il a compris bah tout de suite ce que ça faisait.(la voix change à la réponse à cette question, pleurs?)</partner>
	</answer>
	<question>Et pis comment t’as réagi toi quand il a dit ça?</question>
	<answer>
		<partner>Bah j’était pas contente (rire) j’étais vraiment… j’voulais du réconfort pis lui il a carrément été… ‘fin… une fois qu’il a compris, là il m’a aidé mais euh cette fois là il a vraiment été très très très distant.</partner>
	</answer>
	<question>OK et euh est ce que tu pourrais me raconter comment ça se passe entre vous lors des conflits ?</question>
	<answer>
		<partner>Hum…. Euh… il y a rarement des conflits, j’pourrais dire, c’est pas des vraiment gros conflits, ça peut être des choses comme pour le ménage, des p’tites choses comme ça où on est pas content, on se l’dit, on essait de l’arranger puis en général c’est fini.On est quand même assez ouverts, on discute donc il y a peu de conflits qui surviennent entre nous c’est vraiment si toutes fois il y a des choses sur le ménage, sur les taches à faire à la maison.</partner>
	</answer>
	<question>Est ce que tu peux me citer un exemple?</question>
	<answer>
		<partner>Heu… oui… j’pourrais dire qu’une fois j’avais pas fait la vaisselle au complet parce que j’finissais un travail scolaire en même temps donc j’avais oublié euh de faire la vaisselle. Lui est arrivé de l’école euh… et il était pas content, il me l’a dit mais je lui ai expliqué que je finissais un travail scolaire et c’est quelque chose qu’on, qu’on est bien au courant entre les deux c’est que l’école passe avant tout donc ça c’est pas mal fini ! donc j’essaie de toujours finir c’que j’commence mais ça peut arriver l’un ou l’autre des fois qu’on en oublie une partie.</partner>
	</answer>
	<question>Ok et euh pendant votre relation est ce qu’il t’est arrivé de te séparer de lui pour une raison quelconque?</question>
	<answer>
		<partner>Heu… bah oui, avant il travaillait de nuit donc euh… toute les fins de semaine j’le voyais pas et pis il y avait l’école aussi un peu avant donc on se voyait encore moins mais c’est vraiment quand il travaillait de nuit et ça fait depuis deux fins de semaine qu’il travaille de jour c’est quand même assez dur de, de pas pouvoir le voir parce qu’il travaille . bis bah c’était déjà la seule.</partner>
	</answer>
	<question>OK et lui comment euh… qu’est ce que ça lui fait à lui, est ce qui t’en a parlé?</question>
	<answer>
		<partner>Heu oui bah lui euh c’est sur que lui aussi aimait pas ça euh le fait qu’on soit séparés mais c’est surtout lui le pire j’pourrais dire dans tout ça , il a eu beaucoup de problèmes émotionnels à cause de ça, problèmes digestifs, beaucoup de stress, lui était surtout pas bien avec ça, de travailler, il travaillait pendant 4 ans de nuit plus l’école donc toujours en train de se déstabiliser donc vraiment pas à l’aise avec ça. J’étais contente quand il à changé le jour (rire).</partner>
	</answer>
	<question>OK et quand t’es malade, quel comportement t’as avec lui?</question>
	<answer>
		<partner>Euh moi j’garde quand même le même comportement, c’est plus lui qui va changer un peu en me portant encore plus d’attention donc moi je me plaints pas, j’aime ça euh, mais j’suis rarement malade euh vraiment malade euh moitié agonisante sur le sofa ça m’arrive très très très très très rarement. J’pense que c’est arrivé vraiment juste une fois où j’avais vraiment beaucoup de difficultés euh moi j’ai pas fait grand chose envers lui mais lui me portait plus d’attention, des petites attentions un peu plus fréquentes, il me faisait de la soupe des choses comme ça, il s’occupait des taches que je pouvais moins combler étant malade.</partner>
	</answer>
	<question>OK et euh pendant cette relation est ce qu’il t’es arrivé de te trouver dans une situation dangereuse?</question>
	<answer>
		<partner>Non</partner>
	</answer>
	<question>Non? et euh vous êtes encore ensemble présentement?</question>
	<answer>
		<partner>Oui</partner>
	</answer>
	<question>Bon est maintenant dans ton histoire euh… dans votre, euh dans ton histoire de vie en général est ce qu’il y a eu un événement marquant dont on a pas parlé?</question>
	<answer>Hum… non j’pense pas.</answer>
	<question>Est ce qu’il y a autre chose que t’aimerais rajouter?</question>
	<answer>Hum… non c’est bon maintenant</answer>
</transcript>